香港電影界 前線員工好多黃! 《返校》擊敗《流浪地球》獲香港金像獎提名

香港電影業界投票的「香港電影金像獎」公布提名名單, 再度證明香港電影界的前線員工好多黃!

- 中共全面封殺的電影《返校》榮獲「最佳亞洲華語電影」提名, 反而兩套愛國電影《流浪地球》, 《我和我的祖國》則食白果! (提名名單中的另一電影《大象席地而坐》, 也是不獲准在大陸上映的電影, 儘管電影沒有像《返校》般被中共全面封殺.)

- 《花椒之味》的提名亦證明前線員工好多黃! 呢套戲係香港被視為藍絲電影 (因為演員鍾鎮濤撐警), 在大陸卻被視為港獨電影 (因為導演麥曦茵反對香港警察濫權). 結果《花椒之味》既提名亦可堪玩味 : 電影本身獲最佳電影提名, 麥曦茵亦獲最佳導演提名, 反而鍾鎮濤食白果.

- 《幻愛》,《叔·叔》,《金都》係黃色本土電影圈既重要指標. 希望三套片係肺炎後才上映, 咁我可以放心建議大家捧場. (《返校》片中飾演Miss殷翠涵的蔡思韵, 亦憑《幻愛》獲最佳女主角提名!)

2020年「香港電影金像獎」提名名單

真前線好多黃

其實呢段聲明, 早已證明香港電影界的前線員工好多黃!

花椒we trust

except 鍾鎮濤

邊個黎

講花椒搭鍾鎮濤，真係九唔搭八

理所當然即結果

乜代宗師有冇入圍？子華好黃實有啦

流浪地球關我地能事

唔掂就係唔掂...

上年沒有放映

不合符今年獎項的入圍資格

十年都夠膽照俾獎佢啦
呢套小兒科啦

仲有樹大招風

你是忘記了，還是害怕想起來？

流浪地球根本係垃圾片

流浪地球 其實幾好睇

中共法西斯宣傳片

而家中共治國都係咁: 主力谷經濟, 放棄防疫, 由得肺炎繼續殺人

從事藝術方面既人好有性格

香城教育電視: 請你哋將一部份口罩經由黃店派出

十年可以拎到金像獎就知道電影界立場

咁你入咗工會未?

香港影像製作同業工會
FB:
TG :

幫pin

但大粒既唔係
就算黃既，都係玩小圈子

正常係得黃精,黃百鳴呢d靠關係老屎忽先會奶共

田雞好似真係黃

田雞曾經親自落場支持港視, 屌馬逢國

梁家輝表示：少年你們太年輕了

當年秋生頒獎禮喺度抽水得佢一個敢笑

無知問
今年金像獎又侵番台灣支那片玩？

啱啱提起我即刻去咗買咗隻藍光碟

流浪地球垃圾

非常同意

之前十年擺最佳電影
一早證明好黃

返校好睇?未睇過

好想睇《幻愛》
希望上映期可以避開到武肺

其實有睇過 cg係拍得住外國
故事性好差
最重要佢係講全人煩救地球
唔係得中國救

麻煩大家認清長期抗爭既意思係要堅持抗爭一直做大家一齊反抗，而唔係做一半就停就放棄。亦唔係乜都係咁波蘭波蘭，波蘭絕對係個好例子同有參考價值，但唔同時代唔同地方有唔同既效果，講得多只會東施效顰。

要有心理調整
呢部唔係恐怖片
而係劇情片
簡單講係一部「用靈異鬼怪做包裝，講述自由可貴」嘅電影
如果明白主題係講自由先去睇
會睇得入心好多

返校 - 中共全面封殺的超級禁片, 甚至連片名也被禁止刊登

好戲

希望上映期可以避開到武肺 X 2

符合主旋律講「人類命運共同體」
支那想對外宣傳「中國唔似美國咁霸道，中國係好好嘅合作伙伴，識得尊重其他國家」
呢套戲係形象宣傳片嚟

公道講好多戲都係形象宣傳啦
呢套野有睇過都知cg係做得幾好
只係故事性太差
睇番小說仲好

《幻愛》

套蝗片咁垃圾，唔撚洗選啦

唔駛客氣
部戲講真唔係咩超水準作品
但誠意同心機係好足夠
尤其可以俾台灣後生一代
感受返當年台灣最黑暗嘅一段日子
先至知道今日天生擁有嘅自由
原來係咁難先有

唔黃當年都唔會投《十年》啦，金像獎由爾冬陞管之後起碼無奶共，喺中聯辦班人班前頌獎畀十年，樹大，黃秋生，呢啲邊個唔係畀大陸禁，根本本土影業前線十個起碼八個半係黃

今年叔叔，金都、幻愛三套低成本本土戲全部投哂入去，連戲棚呢啲無人睇嘅本土藝紀錄片都投埋入去，本土電影工业前線根本黃到無得再黃

唯一偽黃嘅咪係香港觀眾囉你係真係求質嘅無人怪你，但乜代宗師呢啲垃圾合拍扮本土又爭住奶，講乜尻黃色經濟圈？

不嬲畀玩，喺香港上夠場次就得

藝術同自由從來都係息息相關

推

整番套流浪武漢就差唔多

有冇人有睇過大象席地而坐
其實呢套戲真係幾好睇
可惜已經係個導演嘅遺作

睇過

佢嘅角色隱喻支那，搵佢做都啱嘅